飲食失調/暴食

明明好怕肥 但每日都塞到自己就爆
每日身心都好辛苦好唔舒服
明明覺得自己係可以控制到 但無奈事實就係每次都控制唔到
唔知自己想點 成日辛苦減完肥又好似想塞返肥自己咁
到底我想點⋯⋯⋯每日都係咁loop 真係好崩潰😭

咁你後唔後悔

會唔會正餐食唔夠？set番好個餐單比自己
屋企唔好放零食

以前有一段好長既時間都限制自己既飲食
而家正餐有盡量食返多啲
但我成日都好質疑到底咩份量先係正常 成日覺得自己食好多

係呀 長期限制飲食會變暴食
你可以上網睇吓正常人一日三餐嘅餐單 我覺得一碗譚仔都幾飽 可當1.5餐
你試吓食完個正常份量 同自己講 夠啦飽了

以前同你一樣 入過院住一排 AN BN 交替無限loop 依家整體上冇事 (間唔中壓力大會binge eat甜野一陣 之後理性收手) 樓主加油

咁你係點好返架
其實我睇過醫生 有開藥我食 但無用
而且好貴 負擔唔起

I know that feel sis

叫佢寫紙轉介你去公立睇 但要預個期排好耐 公院醫生之前有安排我見心理學家 睇睇下自己覺得冇乜幫助 就冇睇 但有keep住覆診見醫生
冇話點好返 其實真係順其自然 唔知點解突然間有日開竅 睇開晒 前後total由潛伏-病發-好返 過程4-5年
btw 搵興趣學/上堂/工作 distract下 對我有少少幫助 總之搞到自己好忙 樓主加油 你得架

多謝你啊 我都第三、四年了
唔想人生得食物運動同體重

我而家每日都比自己食 慢慢craving 無咁大
但間唔時都會發癲塞爆黎M前/唔夠訓/壓力大都好大影響

唔想打沉你 但我醫生話就算好返 都要monitor住 因為有啲人睇咗30年都仲困擾緊 我依家雖然好返 唔排除唔知幾多年後 因為某啲打擊/突發事 有機會又switch on返個disorder制

我明你 我以前嗰幾年 滿腦都係calories 同nutrition 嗰啲野 背野仲勤力過考公開試 成個人生都圍繞住食物運動 好似冇咗自己咁 依家出返嚟睇 浪費咗好多光陰 嗰5年可以做好多野 所以冇咩特別方法suggest你行返出嚟 同埋 試下多啲搵人陪 因為有人喺隔離 我唔會binge eat

同你一模一樣 成日瘋狂睇營養資訊之類
以前完全唔會掂果d ’unhealthy food’
同埋我成日唔敢出街食 d fd約我我會陪坐但唔食

呢個情況係咪成日發生先 同埋你食完之後心情點

試過 呃話自己頭先食咗好多野 淨係去陪坐 完全一樣 咁冇得搞喎 你真係得返等時機到 就會開竅 或者 你試下真係叫私家寫紙你去公立 平 佢地安排心理學家 傾下計(我冇效啫 可能佢講得你掂呢 )

好辛苦，i know that feel成日唔識飽咁一淨落黎就好想食野，唔知咩叫做飽只會一直塞野食落個肚到成日都諗住食食食，人生好似得返食野咁，而且食完好怕會肥因為一次暴食已經食左around幾千卡路里份量，食完飽到個肚就黎爆咁又有罪惡感就會去催吐嘔出黎，每次都問自己點解要咁浪費錢又浪費食物咁折墮，自己亦都唔敢同任何人講呢件事，我知係一種心理病黎搞到自己咁辛苦又為乜，但真係好似吸毒咁不可一不可再

其實有無藥食?

多謝你呀絲打 我會考慮下 因為私家都停左兩年無睇

Same 你係有減過肥定咩

有啊 之前好似開左百解憂比我

有減過所以先會咁執著身材，以前79kg最重，下定決心減肥，但減左一段時間後而家keep住50，51左右，但果陣係用極端方法減好唔健康 而家想運動同食得健康咁減同Keep住，但你食得太健康就會有好大既暴食欲望越控制就越想食

我明
我以前都係70kg 減肥減到最輕around 55kg
果陣跟營養師 唔知算唔算健康減 因為佢有時比勁細份量我
都係果陣太壓抑同太執著要食健康野搞成咁
而家60幾kg 近排唔敢磅 好驚